入黎睇下啲廢老係股東會咩

匯控（0005）今日在港舉行非正式股東會，主席范智廉是最後一年主持會議，不少股東發言時有對他表達感激，但更多卻是藉股東會的平台投訴匯控的銀行服務，但部分要求令人啼笑皆非。

有股東稱，自己不懂電腦，想透過網上理財電腦版處理銀行業務，雖然多次致電客戶服務熱線，但總是搞不懂，因此希望網頁有中文版。范智廉聽畢狀甚無奈，而匯豐大中華區行政總裁黃碧娟表示，其實網頁是有中文版的。另有股東投訴，帶朋友去匯豐想買入一些結構性產品，最終銀行沒有幫他朋友買。黃碧娟回應指，銀行會根據客戶的風險評估，向客戶提出不同的建議。

另有股東表示，自己持有匯控股票數十年，希望集團可以送禮物給長情的股東，當股東持有滿10年、20年或更久，會收到不同的禮物。范智廉唯有笑說，每年到港出席股東會，都會收到不少有用的建議。但匯控行政總裁歐智華隨即補充，這可能是犯法。

有股東更建議，匯豐有400多年歷史，希望可在香港設立博物館，范智廉笑稱會考慮。不過，根據資料，匯豐成立於1865年，現時「只」有152年歷史。

記者：廖毅然

屌title 打漏左個問字

匯豐4000年多年文明

幾千萬年薪既CEO響度聽你班廢佬鳩up 諗起就覺得好好笑

做乜鳩

唔識電腦用乜春網上理財
睇死唔會記id同雙重password
用紙寫低俾人偷左，戶口有損失又賴銀行乜乜柒柒

ceo 不知幾爽，唔洗開會，啲問題又唔洗用腦問

屌， 漏埋個source, 明報財經呀

水平真係好低

。。。。。
無一個人叫佢做乜上任後股價係咁跌 盈利係咁跌

反而基金股東 / 策略性投資者D問題可能更麻煩

不過基金股東 / 策略性投資者 會另外開會, 分分鐘可以派人坐入董事會, 所以都唔會係公開既formal / informal 會講咁多野

大家基本一早夾定左

你唔好理

廢老N年前買落層樓渣手

係會大大聲話大家係廢青

渣得耐就當自己大帝咁款，又唔諗下派左幾多息養你班柒頭

我都想做呢個ceo，唔駛用腦答問題

1865年創立嘅匯豐已經有四百幾年歷史